電金拉抬，股王大立光飆高至2050元，台股盤中多次觸抵9000點大關。法人表示，技術指標向上，量能增溫，台股有機會挑戰4月9022點波段高點。 台股今開平低後走揚，電子股和金融股聯手助攻，台股盤中多次攻抵9000點大關。 到10時20分，台股加權指數來到9002.51點，上漲32.88點，成交量約新台幣420億元，電子股盤中漲0.5%，金融股漲0.3%。 主要電子股鴻海早盤最高來到93.5元，續創近18個月波段高點；大立光盤中最高來到2050元，漲幅逾3.2%，平歷史高價。華亞科盤中強勢、部分中小型股漲勢再起。 金控股國泰金、富邦金、兆豐金、中信金小漲。 國泰證期顧問處協理簡伯儀指出，電子金融盤中拉抬，台股量能增溫，大盤指數墊高，數度攻上9000點大關。 簡伯儀表示，目前台股技術指標向上，預估今天量能可到940億元左右，台股有機會挑戰4月23日9022波段高點。1。